Update ASPGreedy.dfy

ASPGreedy.dfy
@@ -14,11 +14,11 @@ predicate sortedByActEnd(s: seq<Activity>)
     forall i, j :: 0 <= i < j < |s| ==> sortedByActEndPair(s[i], s[j])
 }
 
-predicate method canBeTaken(takenActivities: seq<Activity>, act: Activity)
-    requires validActivitiesSeq(takenActivities)
+predicate method canBeTaken(taken: seq<Activity>, act: Activity)
+    requires validActivitiesSeq(taken)
     requires validActivity(act)
 {
-    forall act' :: act' in takenActivities ==> !overlappingActivities(act, act')
+    forall act' :: act' in taken ==> !overlappingActivities(act, act')
 }
 
 predicate method differentActivities(a1: Activity, a2: Activity)
@@ -65,17 +65,17 @@ predicate disjointActivitiesSeq(activities: seq<Activity>)
     forall i1, i2 :: 0 <= i1 < i2 < |activities| ==> !overlappingActivities(activities[i1], activities[i2])
 }
 
-predicate isSolution(takenActivities: seq<Activity>, activities: seq<Activity>)
-    requires validActivitiesSeq(takenActivities)
+predicate isSolution(taken: seq<Activity>, activities: seq<Activity>)
+    requires validActivitiesSeq(taken)
     requires validActivitiesSeq(activities)
-    // INTREBARE: dat fiind ca takenActivities e o secventa de activitati valide si respecta linia 76
-    // nu ar trebui sa se valideze si un <ensures sortedByActEnd(takenActivities)>?
+    // INTREBARE: dat fiind ca taken e o secventa de activitati valide si respecta linia 76
+    // nu ar trebui sa se valideze si un <ensures sortedByActEnd(taken)>?
 {
     // Intrebare: fac verificarea pentru multime de elemente disticte aici sau in <disjointActivitiesSeq>
     // sa fie ordonate crescator strart2 > end1, start3>end2,...
-    disjointActivitiesSeq(takenActivities) &&
-    (forall i1, i2 :: 0 <= i1 < i2 < |takenActivities| ==> takenActivities[i2].actStart > takenActivities[i1].actEnd) &&
-    forall act :: act in takenActivities ==> act in activities
+    disjointActivitiesSeq(taken) &&
+    (forall i1, i2 :: 0 <= i1 < i2 < |taken| ==> taken[i2].actStart > taken[i1].actEnd) &&
+    forall act :: act in taken ==> act in activities
 }
 
 function castig(solution: seq<Activity>): int
@@ -84,21 +84,38 @@ function castig(solution: seq<Activity>): int
     |solution|
 }
 
-predicate optimalSolution(takenActivities: seq<Activity>, activities: seq<Activity>)
+predicate optimalSolution(taken: seq<Activity>, activities: seq<Activity>)
     requires |activities| >= 0
-    requires validActivitiesSeq(takenActivities)
+    requires validActivitiesSeq(taken)
     requires validActivitiesSeq(activities)
 {
-    isSolution(takenActivities, activities) &&
-    forall sol :: validActivitiesSeq(sol) && isSolution(sol, activities) ==> castig(takenActivities) >= castig(sol) 
+    isSolution(taken, activities) &&
+    forall sol :: validActivitiesSeq(sol) && isSolution(sol, activities) ==> castig(taken) >= castig(sol) 
 }
 
-lemma emptySolutionForEmptyEntry(takenActivities: seq<Activity>, activities: seq<Activity>)
-    requires takenActivities == []
-    requires activities == []
-    ensures optimalSolution(takenActivities, activities)
+predicate isAfter(sol1:seq<Activity>, sol2:seq<Activity>)
+    requires validActivitiesSeq(sol1)
+    requires validActivitiesSeq(sol2)
 {
-    assert isSolution(takenActivities, activities);
+    forall act1, act2 :: act1 in sol1 && act2 in sol2 ==> act1.actStart > act2.actEnd
+}
+
+predicate isOptimalAfter(sol:seq<Activity>, activities:seq<Activity>, taken:seq<Activity>)
+    requires validActivitiesSeq(sol)
+    requires validActivitiesSeq(activities)
+    requires validActivitiesSeq(taken)
+{
+    isSolution(sol, activities) && isAfter(sol, taken) &&
+    forall solp :: validActivitiesSeq(solp) && isSolution(solp, activities) && isAfter(solp, taken)
+        ==> castig(sol) >= castig(solp)
+}
+
+lemma emptySolutionForEmptyEntry(taken: seq<Activity>, activities: seq<Activity>)
+    requires taken == []
+    requires activities == []
+    ensures optimalSolution(taken, activities)
+{
+    assert isSolution(taken, activities);
     // !!! pentru a 
     forall sol:seq<Activity> | validActivitiesSeq(sol) && isSolution(sol, activities)
     ensures sol == []
@@ -112,14 +129,14 @@ lemma emptySolutionForEmptyEntry(takenActivities: seq<Activity>, activities: seq
     }
 }
 
-lemma solWithoutIndexIsSol(takenActivities: seq<Activity>, activities: seq<Activity>, index: int)
+lemma solWithoutIndexIsSol(taken: seq<Activity>, activities: seq<Activity>, index: int)
     requires |activities| > 0
-    requires 0 <= index < |takenActivities|
-    requires validActivitiesSeq(takenActivities)
+    requires 0 <= index < |taken|
+    requires validActivitiesSeq(taken)
     requires validActivitiesSeq(activities)
     requires sortedByActEnd(activities)
-    requires isSolution(takenActivities, activities)
-    ensures isSolution(takenActivities[..index]+takenActivities[index+1..], activities)
+    requires isSolution(taken, activities)
+    ensures isSolution(taken[..index]+taken[index+1..], activities)
 {
     
 }
@@ -145,24 +162,24 @@ lemma equalWinForOptimalSolution(optSol1: seq<Activity>, optSol2: seq<Activity>,
 }
 
     // Problema: momentan functioneaza, dar e posibil sa apara probleme dupa adaugarea conditiilor pentru multimi de
-// elemente distincte pe <takenActivities> si <activities>
-lemma leadsToOptimalWithTaking(takenActivities: seq<Activity>, activities: seq<Activity>, index: int)
+// elemente distincte pe <taken> si <activities>
+lemma leadsToOptimalWithTaking(taken: seq<Activity>, activities: seq<Activity>, index: int)
     requires |activities| > 0
     requires 0 <= index < |activities|
-    requires validActivitiesSeq(takenActivities)
+    requires validActivitiesSeq(taken)
     requires validActivitiesSeq(activities)
     requires validActivity(activities[index])
     requires sortedByActEnd(activities)
-    requires optimalSolution(takenActivities, activities[..index])
-    requires canBeTaken(takenActivities, activities[index])
-    requires forall i :: 0 <= i < |takenActivities| ==> !overlappingActivities(takenActivities[i], activities[index])
-    ensures optimalSolution(takenActivities+[activities[index]], activities[..index+1])
+    requires optimalSolution(taken, activities[..index])
+    requires canBeTaken(taken, activities[index])
+    requires forall i :: 0 <= i < |taken| ==> !overlappingActivities(taken[i], activities[index])
+    ensures optimalSolution(taken+[activities[index]], activities[..index+1])
 {
-    assert isSolution(takenActivities+[activities[index]], activities[..index+1]);
-    assert forall sol :: validActivitiesSeq(sol) && isSolution(sol, activities[..index]) ==> |takenActivities| >= |sol|;
-    assert |takenActivities + [activities[index]]| == |takenActivities| + 1;
-    assert optimalSolution(takenActivities, activities[..index]);
-    assert forall sol :: validActivitiesSeq(sol) && isSolution(sol, activities[..index]) ==> |sol| <= |takenActivities|;
+    assert isSolution(taken+[activities[index]], activities[..index+1]);
+    assert forall sol :: validActivitiesSeq(sol) && isSolution(sol, activities[..index]) ==> |taken| >= |sol|;
+    assert |taken + [activities[index]]| == |taken| + 1;
+    assert optimalSolution(taken, activities[..index]);
+    assert forall sol :: validActivitiesSeq(sol) && isSolution(sol, activities[..index]) ==> |sol| <= |taken|;
     // de ce nu merge daca nu repet assertul urmator de 2 ori?
     assert forall sol, k :: validActivitiesSeq(sol) && isSolution(sol, activities[..index+1])
             && activities[index] in sol && 0 <= k < |sol| && sol[k] == activities[index]
@@ -185,105 +202,195 @@ lemma leadsToOptimalWithTaking(takenActivities: seq<Activity>, activities: seq<A
     assert forall sol :: validActivitiesSeq(sol) && isSolution(sol, activities[..index+1]) 
         ==> activities[index] in sol || activities[index] !in sol;
     assert exists sol :: (validActivitiesSeq(sol) && isSolution(sol, activities[..index]) 
-        ==> |sol| > |takenActivities|);
+        ==> |sol| > |taken|);
     assert exists sol :: (validActivitiesSeq(sol) && isSolution(sol, activities[..index+1]) 
-        ==> |sol| >= |takenActivities| + 1);
+        ==> |sol| >= |taken| + 1);
     assert forall sol :: validActivitiesSeq(sol) && isSolution(sol, activities[..index+1]) 
-        ==> |sol| <= |takenActivities| + 1;
+        ==> |sol| <= |taken| + 1;
     assert forall sol :: validActivitiesSeq(sol) && isSolution(sol, activities[..index+1]) 
-        ==> |takenActivities + [activities[index]]| >= |sol|;
+        ==> |taken + [activities[index]]| >= |sol|;
 }
 
-lemma leadsToOptimalWithoutTaking(takenActivities: seq<Activity>, activities: seq<Activity>, index: int)
-    requires |activities| > 0
+lemma asdf(taken: seq<Activity>, activities: seq<Activity>, index: int)
     requires 0 <= index < |activities|
-    requires validActivitiesSeq(takenActivities)
+    requires validActivitiesSeq(taken)
     requires validActivitiesSeq(activities)
     requires validActivity(activities[index])
     requires sortedByActEnd(activities)
-    requires optimalSolution(takenActivities, activities[..index])
-    requires !canBeTaken(takenActivities, activities[index])
-    ensures optimalSolution(takenActivities, activities[..index+1])
+    requires forall sol :: validActivitiesSeq(sol) && optimalSolution(sol, activities[..index+1]) ==> castig(taken) >= castig(sol)
+    ensures forall sol :: validActivitiesSeq(sol) && isSolution(sol, activities[..index+1]) ==> castig(taken) >= castig(sol)
 {
-    assert isSolution(takenActivities, activities[..index+1]);
+    
+}
+
+lemma leadsToOptimalWithoutTaking(taken: seq<Activity>, activities: seq<Activity>, index: int)
+    // requires |activities| > 0
+    requires 0 <= index < |activities|
+    requires validActivitiesSeq(taken)
+    requires validActivitiesSeq(activities)
+    requires validActivity(activities[index])
+    requires sortedByActEnd(activities)
+    requires optimalSolution(taken, activities[..index])
+    requires !canBeTaken(taken, activities[index])
+    ensures optimalSolution(taken, activities[..index+1])
+{
+    assert isSolution(taken, activities[..index+1]);
     forall sol: seq<Activity> | validActivitiesSeq(sol) && optimalSolution(sol, activities[..index+1])
-    ensures castig(sol) <= castig(takenActivities)
+    ensures castig(sol) <= castig(taken)
     {
         if activities[index] in sol
         {
-            assert forall i1, i2 :: 0 <= i1 < i2 < |takenActivities| ==> sol[i2].actStart > sol[i1].actEnd && validActivity(sol[i1]) && validActivity(sol[i2])
-                ==> sortedByActEnd(sol);
-            var k :| 0 <= k < |sol| && sol[k] == activities[index];
-            var solWithoutK := sol[..k] + sol[k+1..];
+        //     assert forall i1, i2 :: 0 <= i1 < i2 < |taken| ==> sol[i2].actStart > sol[i1].actEnd && validActivity(sol[i1]) && validActivity(sol[i2])
+        //         ==> sortedByActEnd(sol);
+        //     var k :| 0 <= k < |sol| && sol[k] == activities[index];
+        //     var solWithoutK := sol[..k] + sol[k+1..];
 
-            assert distinctActivitiesSeq(sol);
-            solWithoutIndexIsSol(sol, activities[..index+1], k);
-            assert isSolution(solWithoutK, activities[..index+1]);
-            assert activities[index] !in  activities[..index];
-            // Problema!!!
-            //  - probabil am nevoie de o lema care sa spuna ca "fie oricare 2 sol, S1 si S2, optime pentru aceleasi date de intrare
-            //      atunci castig(S1) == castig(S2)" - necesar
-            // assert castig(sol)
-            assert forall solp :: validActivitiesSeq(solp) && isSolution(solp, activities[..index]) ==> castig(takenActivities) >= castig(solp);
-            assert forall solp :: validActivitiesSeq(solp) && isSolution(solp, activities[..index]) ==> castig(solWithoutK) >= castig(solp);
+        //     assert distinctActivitiesSeq(sol);
+        //     solWithoutIndexIsSol(sol, activities[..index+1], k);
+        //     assert isSolution(solWithoutK, activities[..index+1]);
+        //     assert activities[index] !in  activities[..index];
+        //     // Problema!!!
+        //     //  - probabil am nevoie de o lema care sa spuna ca "fie oricare 2 sol, S1 si S2, optime pentru aceleasi date de intrare
+        //     //      atunci castig(S1) == castig(S2)" - necesar
+        //     // assert castig(sol)
+        //     assert forall solp :: validActivitiesSeq(solp) && isSolution(solp, activities[..index]) ==> castig(taken) >= castig(solp);
+        //     assert forall solp :: validActivitiesSeq(solp) && isSolution(solp, activities[..index]) ==> castig(solWithoutK) >= castig(solp);
 
-            assert optimalSolution(solWithoutK, activities[..index]);
-            assert false;
+        //     assert optimalSolution(solWithoutK, activities[..index]);
+        //     assert false;
+            assert optimalSolution(sol, activities[..index+1]);
         }
         else
         {
-            assert isSolution(sol, activities[..index]) && optimalSolution(sol, activities[..index])
-                ==> |sol| == |takenActivities|;
-            assert true;
+            assert isSolution(sol, activities[..index]);
         }
     }
-    // assert forall sol :: validActivitiesSeq(sol) && isSolution(sol, activities[..index+1]) && activities[index] in sol ==> castig(takenActivities) >= castig(sol);
+    asdf(taken, activities, index);
+    assert isSolution(taken, activities[..index+1]);
+    assert forall sol :: validActivitiesSeq(sol) && isSolution(sol, activities[..index+1]) ==> castig(taken) >= castig(sol);
+    // assert forall sol :: validActivitiesSeq(sol) && isSolution(sol, activities[..index+1]) && activities[index] in sol ==> castig(taken) >= castig(sol);
     // pentru orice sol optima S pana la index+1, vedem daca ultima activitate face sau nu parte
     // if ultima activitate face parte din sol opt S
     // then S-ultima act trebuie sa fie optima pentru activities[..index]
-    // else isSolution(S, activities[..index]) && optimalSolution(S, activities[..index]) ==> |S| == |takenActivities| ==> optimalSolution(takenActivities, activities[..index+1])
+    // else isSolution(S, activities[..index]) && optimalSolution(S, activities[..index]) ==> |S| == |taken| ==> optimalSolution(taken, activities[..index+1])
 }
 
-method ASPGreedy(activities: seq<Activity>) returns (takenActivities: seq<Activity>)
+lemma optimalSubsolution(taken: seq<Activity>, activities: seq<Activity>, index: int)
+    requires 0 <= index < |activities|
+    requires validActivitiesSeq(taken)
+    requires validActivitiesSeq(activities)
+    requires validActivity(activities[index])
+    requires sortedByActEnd(activities)
+    requires optimalSolution(taken, activities[..index])
+    ensures forall optSol :: validActivitiesSeq(optSol) && optimalSolution(optSol, activities[index..]) && isSolution(taken + optSol, activities) ==> optimalSolution(taken + optSol, activities)
+{
+}
+
+lemma existsOptSolAfter(activities: seq<Activity>, taken: seq<Activity>)
+    requires validActivitiesSeq(activities)
+    requires validActivitiesSeq(taken)
+    ensures exists optSol :: validActivitiesSeq(optSol) && isOptimalAfter(optSol, activities, taken)
+{
+
+}
+
+lemma associativity(taken: seq<Activity>, act: Activity, optAfter: seq<Activity>)
+    requires validActivitiesSeq(taken)
+    requires validActivitiesSeq(optAfter)
+    ensures (taken + [act]) + optAfter == taken + ([act] + optAfter)
+{
+
+} 
+
+
+method ASPGreedy(activities: seq<Activity>) returns (taken: seq<Activity>)
     requires |activities| > 0
     requires validActivitiesSeq(activities)
     requires distinctActivitiesSeq(activities)
     requires sortedByActEnd(activities)
-    ensures validActivitiesSeq(takenActivities)
-    ensures disjointActivitiesSeq(takenActivities)
-    ensures optimalSolution(takenActivities, activities)
+    ensures validActivitiesSeq(taken)
+    ensures disjointActivitiesSeq(taken)
+    ensures optimalSolution(taken, activities)
 {
     var seqLen := |activities|;
-    takenActivities := [];
+    taken := [];
     // Problema: expresiile de forma <forall act :: act in takenAct ==> act in activities> nu garanteaza si ca |takenAct| <= |activities|
-    // Cauza posibila: by-default <seq> permite duplicate si am modificat acum cateva saptamani <takenActivities> sa fie <seq>, pentru ca am nevoie de o verificare pe indecsi
-    emptySolutionForEmptyEntry(takenActivities, activities[..0]);
-    leadsToOptimalWithTaking(takenActivities, activities, 0);
-    takenActivities := [activities[0]];
-    var lastTaken := activities[0];
-    var index := 1;
-    assert optimalSolution(takenActivities, activities[..index]);
-    while index < seqLen
+    // Cauza posibila: by-default <seq> permite duplicate si am modificat acum cateva saptamani <taken> sa fie <seq>, pentru ca am nevoie de o verificare pe indecsi
+    emptySolutionForEmptyEntry(taken, activities[..0]);
+    // optimalSubsolution(taken, activities, 0);
+    // assert forall optSol :: validActivitiesSeq(optSol) && optimalSolution(optSol, activities[0..]) && isSolution(taken + optSol, activities) ==> optimalSolution(taken + optSol, activities);
+    var index := 0;
+    // leadsToOptimalWithTaking(taken, activities, 0);
+    // taken := [activities[0]];
+    // var index := 1;
+    // assert optimalSolution(taken, activities[..index]);
+    
+    // optimalSubsolution(taken, activities, index);
+    // assert forall optSol :: validActivitiesSeq(optSol) && optimalSolution(optSol, activities[index..]) && isSolution(taken + optSol, activities) ==> optimalSolution(taken + optSol, activities);
+    // assert forall optSol :: validActivitiesSeq(optSol) && optimalSolution(optSol, activities[index..]) ==> isAfter(optSol, taken);
+    assert forall optSol :: validActivitiesSeq(optSol) && isOptimalAfter(optSol, activities, taken)
+            ==> optimalSolution(taken + optSol, activities);
+    while index < |activities|
         decreases seqLen - index
-        invariant 0 < index <= seqLen
-        invariant validActivitiesSeq(takenActivities)
-        invariant disjointActivitiesSeq(takenActivities)
-        invariant isSolution(takenActivities, activities[..index])
-        invariant optimalSolution(takenActivities, activities[..index])
+        invariant seqLen == |activities|
+        invariant 0 <= index <= |activities|
+        invariant validActivitiesSeq(taken)
+        invariant disjointActivitiesSeq(taken)
+        invariant isSolution(taken, activities[..index])
+        invariant optimalSolution(taken, activities[..index])
+        invariant forall optSol :: validActivitiesSeq(optSol) && isOptimalAfter(optSol, activities, taken)
+            ==> optimalSolution(taken + optSol, activities)
     {
-        if canBeTaken(takenActivities, activities[index])
+        if canBeTaken(taken, activities[index])
         {
-            leadsToOptimalWithTaking(takenActivities, activities, index);
-            takenActivities := takenActivities + [activities[index]];
-            lastTaken := activities[index];
+            assert forall optSol :: validActivitiesSeq(optSol) && isOptimalAfter(optSol, activities, taken)
+                ==> optimalSolution(taken + optSol, activities);
+
+            leadsToOptimalWithTaking(taken, activities, index);
+            forall optSolp: seq<Activity> | validActivitiesSeq(optSolp) && isOptimalAfter(optSolp, activities, taken + [activities[index]])
+            ensures optimalSolution(taken + [activities[index]] + optSolp, activities)
+            {
+                associativity(taken, activities[index], optSolp);
+                if !optimalSolution(taken + [activities[index]] + optSolp, activities)
+                {
+                    if !isOptimalAfter([activities[index]] + optSolp, activities, taken)
+                    {
+                        existsOptSolAfter(activities, taken);
+                        var sol2 :| validActivitiesSeq(sol2) && isOptimalAfter(sol2, activities, taken);
+                        // assume forall act:Activity :: act in sol2[1..] ==> activities[index].actEnd < act.actStart;
+                        var sol2p := [activities[index]] + sol2[1..];
+                        assert validActivitiesSeq(sol2p);
+                        assume disjointActivitiesSeq(sol2p);
+                        assume forall i1, i2 :: 0 <= i1 < i2 < |sol2p| ==> sol2p[i2].actStart > sol2p[i1].actEnd;
+                        assume forall act :: act in sol2p ==> act in activities;
+                        assert isSolution(sol2p, activities);
+                        assert isAfter(sol2p, taken);
+                        assert forall solp :: validActivitiesSeq(solp) && isSolution(solp, activities) && isAfter(solp, taken)
+                            ==> castig(sol2p) >= castig(solp);
+                        assert isOptimalAfter(sol2p, activities, taken);
+                        assume activities[index] in sol2p && castig(sol2p) > 1 + castig(optSolp);
+                        assume castig(sol2p[1..]) > castig(optSolp);
+                        assert false;
+                    }
+                }
+            }
+            taken := taken + [activities[index]];
             index := index + 1;
-            assert optimalSolution(takenActivities, activities[..index]);
+            assert optimalSolution(taken, activities[..index]);
+
+            assert forall optSol :: validActivitiesSeq(optSol) && isOptimalAfter(optSol, activities, taken)
+                ==> optimalSolution(taken + optSol, activities);
         }
         else
         {
-            leadsToOptimalWithoutTaking(takenActivities, activities, index);
+            assert 0 <= index;
+            assert index < |activities|;
+            leadsToOptimalWithoutTaking(taken, activities, index);
+            assert forall optSol :: validActivitiesSeq(optSol) && isOptimalAfter(optSol, activities, taken)
+                ==> optimalSolution(taken + optSol, activities);
             index := index + 1;
-            assert optimalSolution(takenActivities, activities[..index]);
+            assert optimalSolution(taken, activities[..index]);
         }
+        // optimalSubsolution(taken, activities, index);
     }
 }
